---
author: eiosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
  - Εκδηλώσεις
date: 2019-08-28 19:43:16
guid: https://www.gnome.gr/?p=3720
id: 3720
permalink: /2019/08/28/GNOME-Foundation-coding-education-challenge/
tags:
  - foundation
  - gnome
  - coding education challenge

title: Το Ίδρυμα GNOME εγκαινιάζει τον εκπαιδευτικό διαγωνισμό προγραμματισμού
url: /2019/08/28/GNOME-Foundation-coding-education-challenge/
---

GNOME Foundation launches Coding Education Challenge

Το <a href="https://www.gnome.org/" target="_blank" rel="noopener">Ίδρυμα GNOME</a>, με την υποστήριξη της <a href="https://endlessnetwork.com/" target="_blank" rel="noopener">Endless</a>, ανακοινώνει τον εκπαιδευτικός διαγωνισμός προγραμματισμού, ένας διαγωνισμός που αποσκοπεί στην προσέλκυση έργων που προσφέρουν στους εκπαιδευτικούς και τους σπουδαστές νέες και καινοτόμες ιδέες για να διδάξουν την προγρμματισμό με ελεύθερο λογισμικό / λογισμικό ανοικτού κώδικα. Η χρηματοδότηση ύψους 500.000 δολαρίων θα υποστηρίξει τα βραβεία, τα οποία θα απονεμηθούν στις ομάδες που θα προχωρήσουν στα τρία στάδια του διαγωνισμού.

Τόσο το GNOME Foundation όσο και η Endless μοιράζονται μια βαθιά δέσμευση για ένα έντονο οικοσύστημα ελεύθερου και ανοιχτού λογισμικού.

"Είμαστε πολύ ευγνώμονες που η Endless προσφέρει περισσότερες ευκαιρίες για τα άτομα να μάθουν για το ελεύθερο λογισμικό / λογισμικό ανοιχτού λογισμικού", δήλωσε ο Neil McGovern, Εκτελεστικός Διευθυντής του GNOME Foundation. "Είμαστε ενθουσιασμένοι που βλέπουμε τι μπορεί να επιτευχθεί όταν ενδυναμώνουμε τη δημιουργικότητα και τη φαντασία της παγκόσμιας κοινότητάς μας. Ελπίζουμε να δημιουργήσουμε ισχυρές συνεργασίες μεταξύ φοιτητών και εκπαιδευτικών για να διερευνήσουμε τις δυνατότητες του πλούσιου και ποικίλου οικοσυστήματός του λογισμικού μας. Η δημιουργία της επόμενης γενιάς προγραμματιστών είναι ζωτικής σημασίας για να διασφαλιστεί ότι το ελεύθερο λογισμικό θα συνεχιστεί για πολλά χρόνια στο μέλλον."

Η Endless είναι ένας οργανισμός που αποτελείται από εταιρείες, πρωτοβουλίες και φιλανθρωπικές προσπάθειες με την μοναδική αποστολή να βοηθήσει τα παιδιά να αποκτήσουν τον έλεγχο του ψηφιακού κόσμου τους.

Ο Matt Dalio, ιδρυτής της Endless, ελπίζει ότι αυτή η επιχορήγηση θα εμπνεύσει νέες ιδέες που θα ενθαρρύνουν τους μαθητές και τους δασκάλους να αγκαλιάσουν τον προγραμματισμό και την εκπαίδευση. "Είμαστε πρόθυμοι να δούμε τους διάφορους τρόπους με τους οποίους το Ίδρυμα GNOME και η ευρύτερη κοινότητα θα δημιουργήσουν μονοπάτια για τους ανθρώπους στον κόσμο του ελεύθερου λογισμικού / λογισμικού ανοικτού κώδικα", δήλωσε ο Dalio. "Πιστεύουμε απόλυτα στην αποστολή του GNOME, να διαθέτουμε την τεχνολογία και να παρέχουμε τα εργαλεία της ψηφιακής υπηρεσίας σε όλους. Αυτό που είναι τόσο μοναδικό για το Έργο GNOME είναι ότι παρέχει ένα πλήρως λειτουργικό σύστημα προσωπικού υπολογιστή, το οποίο είναι ένα ισχυρό όχημα του πραγματικού κόσμου για να διδάξει προγραμματισμό στα παιδιά. Υπάρχουν τόσοι πολλοί δυνητικοί τρόποι για αυτόν τον διαγωνισμό ώστε να οικοδομήσουμε ακμάζοντα οικοσυστήματα που θα δώσουν τη δυνατότητα στην επόμενη γενιά να δημιουργήσει, να μάθει και να χτίσει".

Όλοι ενθαρρύνονται να υποβάλουν πρόταση. Τα άτομα και οι ομάδες θα κριθούν μέσω τριών επιπέδων ανταγωνισμού. Είκοσι νικητές θα επιλεγούν από μια ανοιχτή πρόσκληση για ιδέες και θα λάβουν έκαστοι $ 6.500 σε χρηματικό έπαθλο. Αυτοί οι νικητές θα προχωρήσουν σε μια απόδειξη της ιδέας και θα δημιουργήσουν ένα πρωτότυπο της εργασίας τους. Πέντε νικητές από αυτόν τον γύρο θα λάβουν $ 25.000 και θα προχωρήσουν στον τελικό γύρο, όπου θα μετατρέψουν το πρωτότυπο σε τελικό προϊόν. Ο τελικός νικητής θα λάβει ένα βραβείο αξίας $ 100.000 και το δεύτερο προϊόν θα κερδίσει $ 25.000.

Για περισσότερες λεπτομέρειες και για να μάθετε πώς να υποβάλλετε μια πρόταση όταν ανοίγει ο διαγωνισμός, αναζητήστε τις ανακοινώσεις που θα ακολουθήσετε στην ιστοσελίδα του Ιδρύματος GNOME https://www.gnome.org/news/ ή σε μέσα κοινωνικής δικτύωσης.

Πηγή: <a href="https://www.gnome.org/news/2019/08/gnome-foundation-launches-coding-education-challenge/" rel="noopener" target="_blank">https://www.gnome.org/</a>
